[緊急廣傳]DQ確認書殺入區議會選舉諮詢 今晚就係！

選舉事務處就修改「區議會選舉活動建議指引」做公眾諮詢，其中一項超重大修訂，就係為區議會選舉引入萬惡嘅「確認書」，等選舉主任可以隨意DQ參選人資格（見「指引」第三章第3.9(b)條）。
處方今晚（6月25日）會就修訂舉行公眾諮詢大會，既然我哋話要喺11月重奪區議會，就冇可能俾武器佢哋，DQ晒政府想封殺嘅人，等保皇黨自動當選！做個好公民，記得積極去發表意見！

日期：2019年6月25日
時間：晚上7時至9時
地點：鰂魚涌基利路1號鰂魚涌社區會堂
「區議會選舉活動建議指引」全文：

做實事，去做民意

推

Push

推！

要去既要早好多去排隊，廢老肯定會搶曬D 位

推！！！

大家積極發表意見

大家一定要正正經經咁去
我講述一下我細個果時參加地區諮詢會的情況

一般來講，政府D統戰社區團體都會拉隊入場
之後係發問環節，就會係一堆支持政府的市民發言
所以大家一定要拉大隊參加
俾政府知道市民的反對聲音

推推

屌佢老母, 叫得選舉, 就應該係市民決定
佢地咁DQ法, 不如乜春都唔好選舉,
改為全部保皇狗每4年禪讓返比自己算啦

pish

廣傳, 貼埋FB IG!

搶位啦

急！

痴撚線

去呢個仲實際
圍乜鬼稅局

推呀屌

再推，公眾諮詢真係好重要

今晚要人

踴躍發表

push

同廢老爭位

推呀，今晚有無人一齊join!

屌，你玩撚晒啦鍾意就DQ

鰂魚涌要人

真心推

推上去！！！

痴線

肯定建制會動員廢老去霸位，想去既巴絲記得要早到

推推推推推

咪撚再亂9咁dq
Dllm!!!

有115個區議員係可以選特首

😡

林奠個屆 115個都係建制

推 有咩行動

圍呢個就係實際喇

推！！！！！！

為左香港, 為左游B, 為左天琦
企出黎

推呀！！！

守護香港

天琦

屌佢老母
dq佢老母 圍佢老母陷家產

p

推到全世界都睇到

去唔到幫推

呢個post要推

2016年首次出戰新界西立法會選舉，即以逾8.4萬票成為地區直選票王的朱凱廸，最近參加元崗新村居民代表選舉，惟選舉主任遲遲未確認其參選資格。至今日（2日）傍晚6時左右，朱收到選舉主任袁嘉諾兩份文件，一份是「不確認」其候選人資格，另一份是中英對照的理由。朱晚上於政府總部外見記者時，質疑中聯辦和北京在背後操控港府「搬龍門」，重申自己不主張港獨，只是尊重他人有言論自由，以及認同要修改有問題的憲法條文。
「搬龍門嘅唔係我……係特區政府，同背後指使緊佢嘅中聯辦同北京政府」，朱凱廸指選舉主任的決定相當矛盾，一方面確認其由2016年至今，一直維持政治立場，但另一方面，卻漠視他在2016年已獲另一選舉主任確認當選，並成功宣誓就任，即使人大釋法後，其宣誓和言行，也未曾受港府司法挑戰，如今他只是沒有禁止或反對他人的政治主張，就被剝奪參選權。朱呼籲巿民警剔，政府想將所有港人都變成「思想警察」的趨勢。

對於政府延至今日才宣佈DQ，朱相信「成件事有好複雜政治計算，包括政治成本，甚至係因為香港特區政府好驚習近平同特朗普開會前，唔好添煩添亂，因為呢個行為太過癲，否則容乜易有枝節」。朱又批評政府通過操控法律，達到政治目的，「佢（政府）係人治，攞住啲法例嚟亂咁舞，釋完法做埋嘢，都可以話係無政治背後操作，唔好講笑啦」。被問到會否擔心其立法會議席也不保，朱則指「相信譚耀宗、譚惠珠呢啲護法先識答你」。至於朱的村選對手楊金粦，料可自動當選。

朱凱廸今次參加村選，未有簽署「確認書」，料選舉主任基於朱對港獨立場的回應，而不確認其參選資格，即認為朱對港獨的立場，不符合《基本法》。若選舉主任以此為「紅線」，有政界相信港府下一步，或會針對朱的立法會議席，採取後續行動，可能以法律途徑或《立法會》相關條文，褫奪其議席，也意味將來本土、自決派要「過關」參與各級選舉，機會渺茫。

中大政治與行政學系高級講師蔡子強接受《蘋果》查詢時亦指，政府今次連《基本法》第104條不包括的村代表參選人，其參選資格也DQ，反映政府「已經DQ到無界線」和「條紅線無限伸延，打擊面相當大」，變相令朱凱廸日後能參加區議會和立法會選舉的機會極微，「亦令人擔心政府條紅線擴闊到包括乜嘢公職？甚至係咪以後只要提過自決，就擔任何政府工作的機會都要因而被剝奪？」

至於朱凱廸目前的立法會議員席位，會否因今次DQ而被剝奪，蔡子強指，難以估計建制派下一步有何動作，但指根據過去政府準則，曾因被指支持港獨而被取消參選立法會資格的區議員陳國強，事後並無被政府取消區議員職位，「建制派會唔會趕盡殺絕？我唔敢擔保，但起碼過去的（處事）邏輯係咁」。

本身為資深大律師的公民黨主席梁家傑接受《蘋果》查詢時，批評政府無法無天，「根本同鄉村選舉代表無關，完全無法理基礎」。他指出，人大釋法針對《宣誓及聲明條例》所列特首及主要官員等，不包括村代表在內，《鄉郊代表選舉條例》亦無相關要求，警告當局不要再破壞香港選舉，用行政手段作政治審查。梁續稱，政府今次做法影響深遠，「整個咁嘅缺口出嚟，唔知佢條紅線想去到邊啦，但理據就完全無架啦，係恃住有人大常委釋法作為有恃無恐嘅後盾。」

對於選舉主任一直拖延，拒確認朱的參選資格，由朱凱廸牽頭的「綠色鄉村約章聯盟」昨發動聯署，要求當局馬上確認朱凱廸村代表選舉候選人資格，截至今日中午12時，已有2,500人聯署。政務司司長張建宗今早表示，選舉主任要衡量實際情況、事實及法例，才可判斷，呼籲外界給予其空間及時間。但朱凱廸反駁指，選舉主任根本無需花逾1星期確認其資格，質疑對方拖延時間，做政治審查。他認為，選舉主任提問他是否反對他人主張港獨，等同要求他反對他人主張港獨。朱批評對方有如運用恐怖邏輯的政治警察。

依個真係唔推唔得

一定要入去表達意見

繼續推

屌 早一個鐘去

講到要咁多人做選民 乜乜77最尾全部剩返建制

咁仲投票黎做咩

前線幫去

唯一一個香港人可以控制到嘅選戰呀！

推撚爆

選舉主任最撚可恥

美帝條人權法案，已經廢咗佢哋武功，重敢DQ?

準時去呀！！

要起哂班選舉主任個底

推，吹雞拉大隊去？

推!!!!!!!!!!!!!

推埋依幾年既DQ俾美帝睇, 等佢地取消香港關係法

好心啦！真係唔好再搞稅局果D

呢單野到今日都仲好L嬲，要圍都圍選舉主任

你老母DQ人果班都唔知係咪揸外國護照

推!!!

[深度分析]民意與民心的分別

推 好重要

呢D柒頭DQ完人, 就拿拿臨調左職/升左職

上次選舉有報紙試過追擊個選舉主任，
追追下又無下文，就係要佢地知道做仆街野會有後果
高智森全家揸哂綠卡都有人揚啦，選舉主任就日日逍遙法外？

吊e個咪仲大獲

大家唔好推完就算！要出現啊

推，班撚屌又想隻手遮天。

推呀

推爆佢

大家去啦
唔好再圍乜乜了 無用處 比人話阻住晒
做實事好過

準備瘋狂俾意見

今晚去 有冇巴打一齊

係個頭返工，放工就去

好重要

唔鏟走政治篩選入閘
投票有咩意義？！
不如唔駛選委任算數啦！

push
盡量趕去

今晚會到

幫手一推

自從維尼上咗台之後,香港就冇好日子過, 條友真係好hihi
雨傘, 魚革, 銅鑼灣書店, DQ, 社運人士一批批坐監, 共媒當道, 再到依家送中, 之後一定會有更多野發生

香港人真係好苦

有冇得屌馮驊老母？

巴打心水清

有冇人可以寫晒香港近五年既情況, 話俾全世界知香港發生咩事?

要寫埋電郵比意見呀！

市民可於七月十日或之前，將書面意見寄交至灣仔港灣道二十五號海港中心十樓選管會秘書處，亦可透過傳真（2511 1682）或電郵（eacenq@eac.hk）遞交。逾期遞交的意見將不獲考慮。

兩邊一齊做

what the fuck!

推推推 和理非 到你地

推 表達民意既時候

呢啲仆街假資詢

唔可以再DQ啦

日期：2019年6月25日
時間：晚上7時至9時
地點：鰂魚涌基利路1號鰂魚涌社區會堂

動員！！

香港人真係好忙

D佢老母！

Pushh

緊急呼籲 今晚拉大隊表達意見

Pushhhh

真係要推爆佢

繼續去稅局玩lift 啦

［緊急］眾籌 69 612 616 相片大集合 一人一相

又出DQ 這招，屈機

古撚惑到仆街

唉⋯⋯真係好撚陰濕，有無人可以統一整個時間表出黎帶領大家咩時候應該做d咩？我地依家得一個籌碼，就係人數

Pish

仆街點解咁遲先見到

緊急！

推爆

pishhhhh

psuh

去！

未食飯都冇計要過去

可以做到啲咩？
推

依個係暫時比較逼切既事～一定要拉大隊去！

唔好俾收錢廢老代表哂香港民意！

要提早去

無咩人理
無搞錯呀
依樣緊急好多喎

問佢地如何確保選舉委員會（或選舉主任）以政治中立保障每一位侯選人不會因其政治立場而得到委員會（或選舉主任）公平對待。

鰂魚涌咁細，根本毫無誠意諮詢

Pushhhhh

可以喪舉手問問題

[緊急廣傳]DQ確認書殺入區議會選舉諮詢 今晚就係！

東區乃民建聯地頭，只有零星選區係泛民

推呀屌你老母

推, 要逼爆個會！

推 ! 今晚D你老母q

有長糧

有限人數？

籌錢咁撚多人打飛機
依樣就無人理

有冇人去

禁日稅局班人係邊

推推推

推啊屌

今晚我想去有冇人一齊組隊

推
俾佢過到1千萬人做選民都冇用

有

急推

再推

今晚必到

推
去開港島區無理由唔去埋

馮驊

我屌你老母

唔可以比機會選舉主任升官發財

goooo

與其圍嘢呢樣最逼切 唔好俾班人踢走民意

push!!!

呢單野要多d人知

3.1 在區議會選舉中獲提名的候選人須符合兩部分的
要求。就第一部分，候選人 要符合《區議會條例》第 20 條
關於獲提名為候選人的資格 ，以及不會因該條例第 21 條 所
述的情況而喪失獲提名為候選人或 當選為議員的資格。至
於第二部分是關於法定聲明 的要求，《區議會條例》第
34 條規定，候選人須在提名表格 中作出一項聲明，示明該
人會擁護《基本法》和保證效忠香 港特別行政區。根據法
例，候選人的提名是否有效 ，完全是由選舉主任作出決
定，選管會無權並一向沒有參與， 亦不會給予任何意見。

除左屌你老母 我冇野講

去唔到都可以書面比意見

幫推, 政府唔出聲陰D陰D真係好撚狗

泛民議員如果唔做嘢, 泛民就係鬼!

有無人一齊去？

推，今晚就係

社區會堂有幾大

推 連登一定要有人去

大家冇藉口唔去 放工時間！！

入唔到去都要係門口比D聲援

馮驊，我屌你老母

推啊

推呢個post 呀

政治審查 選舉主任仆街死

即係點 要點令到佢唔過

推呀，組隊去！

推上熱門

push push push

迫爆佢個會

多謝提醒！
推！

Push!

大家一定要早啲到

大概坐到200人左右

放工去

呢啲實際好多，推

要強人 要有媒體！

今晚出師有名, 質問馮驊條仆街

去呀

有冇人組隊去？

今晚見

呢條戰線要人！

招人

迫爆個禮堂仔佢

推！！

Puah

推
btw嗰度好細，爆左仲畀唔畀我地入架？

仆街政府取消咗

？

已取消

屌佢老母取消咗

咁都得

痴撚線 可以咁樣架咩

見到CALL齊人, 諗住黑箱作業?

垃圾政府，不願面對民眾

提供ideas

Question:
according to《區議會條例》第 34(1)(b)條, 提名表格載有或附有一項示明該人會擁護《基本法》和保證效忠香港特別行政區的聲明。既然申請人已在提名表格內聲明擁護基本法，想問填妥提名表格是否符合法例要求？如否，選委會對《區議會條例》第 34(1)(b)條的法律詮釋是如何得出？
Info:
區議會選舉活動建議指引(2019)
3.9(b) 提名表格同意及聲明部分
根據《區議會條例》，候選人必須填妥提名表格及聲明部分，並由一名見證人簽署作實。候選人須聲明他／她會擁護《基本法》及保證效忠香港特別行政區 [《區議會條例》第 34(1)(b)條 ]。任何人在與選舉有關的文件中 (包括提名表格 )作出他明知在要項上屬虛假的陳述，或罔顧後果地在該等文件中作出在要項上不正確的陳述，或在該等文件中遺漏任何要項，即屬犯罪，可判處第2 級罰款 (5,000 元 )及監禁 6 個 月 [《區議會選舉程序規例》第 104 條 ]。為了確保所有候選人於簽署提名表格內的有關聲明時，已清楚明白《基本法》的相關條文以及作出有關聲明的法例要求和相關責任，並且在這個情況下真誠地簽署提名表格內的有關聲明，選管會擬備了一份確認書供候選人簽署，以協助選舉主任行使法例賦予的權力履行其職責，確保提名程序能依法完成；候選人亦可藉簽署確認書表明他／她已理解上述要求和責任。候選人須注意，擁護《基本法》是指擁護《基本法》各項條文，包括第一條、第十二條及第一百五十九 (四 )條的規定。

Question:
聲明係咪表格一部分？

Question:
點解要簽確認書？法例無要求簽署確認書。若不簽署確認書，選舉主任「可以」視喱個行為做咩行為？

Question:
確認書係咪表格一部分？
Facts:
2015年：

2019年：

Question:
是否認同基本法當中有某些條文比其餘條文更重要？
Facts:
《基本法》第 1 條訂明：“香港特別行政區是中華人民共和國不可分離的部
分。”
《基本法》第 12 條訂明：“香港特別行政區是中華人民共和國的一個享有高
度自治權的地方行政區域，直轄於中央人民政府。”
《基本法》第 159(4)條訂明：“本法的任何修改，均不得同中華人民共和國
對香港既定的基本方針政策相抵觸。”

Question:
點解只係喺新聲明入面加入三條？不如成份基本法擺做appendix？
Facts:
《基本法》第二條
全國人民代表大會授權香港特別行政區依照本法的規定實行高度自治，享有行政管理權、立法權、獨立的司法權和終審權。
《基本法》第五條
香港特別行政區不實行社會主義制度和政策，保持原有的資本主義制度和生活方式，五十年不變。
《基本法》第八條
香港原有法律，即普通法、衡平法、條例、附屬立法和習慣法，除同本法相抵觸或經香港特別行政區的立法機關作出修改者外，予以保留。

Question:
選管會無權過問選舉主任決定，咁邊個決定要喺聲明加料？
若然係，我可否視為係一次選管會擴大選舉主任權力？

[Now 新聞] 【最新】選舉管理委員會取消晚上區議會選舉活動建議指引公眾諮詢大會

【Now新聞台】選舉管理委員會經風險評估後，基於公眾安全和保安考慮，決定取消晚上的區議會選舉活動建議指引公眾諮詢大會。

取消咗

選舉事務處地址： 香港灣仔港灣道25號海港中心10樓
大家不如親身去表達意見？

𨳒你老母使唔使咁撚爻底呀

好明顯驚到瀨屎啦
突然話取消
dllm呢個政府

推比更多人知個政府有幾垃圾

7月2前去會唔會俾班仆街搵藉口話影響選民登記？

即係你班奴才係到mon post 啦
你班友有報應架

無政府狀態

取消咗😅

取消左？

改書面咨詢，又黑箱作業

去到要做甚麼? 反對修改?

各位巴絲記得網上提交意見！ 已經取消左啦！

賤到仆街
無第二個期搞
逼你書面交意見
咁即係變左做無得公開質疑佢個決定

屌佢老母 又龜縮

親身去選管會表達意見啦

以後DQ晒啲人算啦
選條毛

其實你當面Q&A完都係唔會承認
最後都係睇書面

雖然書面都係任佢過濾任佢噏
不過表明咗反對佢漠視民意到時可以再o趙佢

當面QA起碼有新聞會播
展示有人反對
但一到書面個龍門係佢到
佢中意搬到返屋企都仲得 立場上黎講我地會變到零優勢

畀位人地上...

市民可以在七月十日或之前，把書面意見郵寄到香港灣仔港灣道二十五號海港中心十樓選管會秘書處，亦可透過傳真（2511 1682）或電郵（eacenq@eac.hk）遞交。逾期遞交的意見將不予考慮。

盡做!

取消左

如果你預左打長久戰，歡迎睇下(長文)
以下係某絲打諗左好耐既長文，求大家認真睇落去。

收到風27號係後備日子

係，其實應該要開火投訴選舉主任權力過大

直接搵日搞示威，拉晒 banner

email同fax同郵寄要求一個「延長諮詢期並重新安排一個合理時間舉行諮詢大會」啦

或者7月10號之前書面or send email表達意見吖各位

又話聆聽市民聲音
做乜取消呀

呢樣緊要！

一定勁撚多

怕左市民

有無template，我可以儲齊一疊親手交過去！！